藥劑師協會促警停用致命化武

2019年07月04日
藥劑師協會促警停用致命化武

香港藥劑師協會主席謝綺雯指，化武對人體影響難以評估，不應無理用以驅趕和平示威者。梁志永攝

【本報訊】警方多次以胡椒噴霧及催淚劑等自稱「低殺傷力」的化學武器驅散反送中示威者，有執業藥劑師指出，化武對人體有死亡風險，批評警方在非必要及未做好風險管理下，使用大量催淚彈等武器，已導致大量無辜者受傷。香港藥劑師協會將向特首林鄭月娥及警務處長盧偉聰發出公開信，促請警方停用催淚彈、胡椒噴霧等化學武器，保障市民安全。

香港執業藥劑師協會早前接獲50多宗投訴和查詢，均與警方清場時採用的化武有關，當中不少為行經市民和患者。有中年個案表示，在事發一天後仍感到心跳、血壓未平復。協會主席謝綺雯指出，化武對人體影響因人而異，風險難以評估，不一定如警方所指只屬暫時性。近距離對人體使用胡椒噴劑會使其濃度增加。在短時間內、擠擁情況或室內環境下大量吸入過量催淚煙則可令呼吸系統永久受損，最嚴重可致窒息、心臟停頓和死亡。

相關新聞：被捕者受驚 ：是但搵個人祭旗

輕率使用 禍及無辜

謝亦批評警方動用化武的決定「太隨便、太輕易」，未有清楚評估現場環境，令市民無辜受累。她認為警方應在「用盡其他方法都冇用」，才考慮用化武驅散示威者。警方亦須先全面撤離附近無關人士，「不傷害任何一個手無寸鐵、在密集地區下要上班的無辜市民。」

警方聲稱有示威者曾於7.1當日以含化學成份的白色粉末灑向警方，但她認為是警方使用化武在先，示威者才考慮用化學武器攻擊警方，呼籲警察應以身作則，停止使用化學武器。更指香港是文明社會、國際城市，市民有表達意見的權利和自由，警方不應無理用化武驅趕和平示威者，「大家都愛香港，不應該互相傷害」。

■記者溫晴

上一則
上一則
董建華稱通識令年輕人出問題

下一則
下一則
建制惹公憤 市民追罵梁美芬

被捕者受驚 ：是但搵個人祭旗
7.1早上金鐘衝突拉12人
警立會蒐DNA掀白色恐怖
網民獻計：P圖製造疑點
拘司機 指哮喘藥為毒藥
宣言起草者：佔立會出師有名
定義未來路向：人民作主
佔領時間短 宣言效果遜太陽花
岑敖暉：制度暴力令青年絕望
金鐘尾班車 撤退者累極歡呼
全城尋人救命一個不能少
楊雪盈抱抱同路人
社署設情緒支援熱線
網民倡7.7九龍遊行 向內地人宣傳
護士跪求林鄭跟青年溝通
港大校長譴責佔領
立會作品弄污 畫家：只為年輕人心痛
撐警後兩日 梁家輝新戲內地准播
越南歌聲撐港抗暴政
韓正7.1再南下 習令不許見血
董建華稱通識令年輕人出問題
美：港特殊經貿地位非必然
民進黨︰港人不信兩制
建制惹公憤 市民追罵梁美芬
行管會今討論立會大樓運作
政總重開 保安加強
民建聯阻區議會討論送中
胡志偉倡覓地商民生撥款
秋後算賬涉網絡罪行 7.1金鐘衝突警拘反送中22人

警方聲稱有示威者曾於7.1當日以含化學成份的白色粉末灑向警方，但她認為是警方使用化武在先，示威者才考慮用化學武器攻擊警方，呼籲警察應以身作則，停止使用化學武器。